媒體爆料小島秀夫被Konami解顧原因:私自挪用《MGS 5》資金去研發《P.T》

在小島秀夫還沒離職的Konami的時候，Konami就宣布讓小島秀夫團隊接手製作《Silent Hill (P.T)》新作，但在幾個月之後小島秀夫宣布離職了，爆料小島秀夫離職的原因是私自挪用《Metal Gear Solid 5》的開發資金，去研發《P.T》。

文章表示，《P.T》原本是由一個小團隊秘密開發的，只有極少數人知道它將被發布，（Konami的其他人員並不知道此事），他們第一次知道這款遊戲是在2014年的Gamescom上，這顯然讓Konami非常詫異，小島這一波私自立項顯然使其和Konami之間的關係變得非常僵硬。

小島（當時擔任Konami的副總裁）與Sony合作創建了一家空殼公司，以便在PSN上發布《P.T》，而Konami的大多數員工對此一無所知，並且，爆料稱小島被Konami開除的主要原因之一是因為他使用了《Metal Gear Solid 5》的一部分預算來開發《P.T》。

不過此事已經過去許久，小島和Konami之間的熱度已經消失，並且它們之間的聯繫已經恢復，小島和Konami之間的合作也許會恢復，讓我們期待《P.T》這款作品能夠早日發佈吧。

用公司錢去幫公司做新IP，都要炒

小島（當時擔任Konami的副總裁）與Sony合作創建了一家空殼公司，以便在PSN上發布《P.T》

拎自己公司啲budget
但同sony合作

覺得小島過譽，死亡擱淺真係唔撚得，呢部講緊佢係有曬全部既話事權都做撚到咁差
不過PT真係掂，話係最優秀既恐怖遊戲都不為過

十分鐘demo吹到睇全相？你係唔係睇完AV當扑咗個女優？

死亡擱淺真係唔係人人啱
但啱玩個啲會覺得好L好玩

利申我覺得好L好玩

FkUKonami嗰陣啲高層咁憎小島，挪用資金應該會告撚到小島仆街
唔覺得會淨係炒魷咁簡單

FUK

想抹黑小島去洗底？

收皮啦

小島做過咩衰野都值得被原諒

小島工作室巿場部已經出左聲明，澄清呢個網傳所謂既「解僱原因」係假

我都覺得幾正個玩法幾特別，送貨都玩到好緊張

我個人覺得 大家覺得DS 差係因為
DS個故 我認為本身就係原Silent Hill 果個故仔
小島自立門戶口後囉返同一個故仔來用
但強行改成未來風格

諗下DS 個世界改返做現代
Sam 有特殊體質可以係生死之間往返
然後為咗揾老婆而入咗Silent Hill
BT = Silent 既鬼怪
由於對住鬼怪Sam 係無法消滅佢地，只能暫時擊退佢地，然後係Silent Hill 內逃跑同探索，中間遇上其他徘徊於Silent Hill 既人(Deadman, Mama 果d)
最後見返老婆了解返成個故事
成個故仔同DS 脈絡一致

但係小島強行改成未來，多咗好多未來科技既野
變相令好多玩家期待佢係MGS 風格
期望Sam 係新一代蛇叔，用未來裝備熱血地、硬派地戰鬥
結果一出係玩送貨員........就好多人唔鍾意了

我諗小島本身都係鍾意破格既遊戲
當年第一隻mgs好似都未係mgs，但已經係潛行玩法
個陣遊戲界係聞所未聞
就咁比佢創造左個玩法
到而家其實潛行game其實都唔係個個啱
但都有好大市場

我覺得DS算係佢另一個嘗試
但從mgsv 同 ds可以睇得出
佢嚮往既係真係provide一個世界同工具然後比玩家自由發揮
當然無論係mgs V既潛入任務同ds既送貨其實只係手段
我自己覺得佢背後呢個自由度既理念先係佢所追求既嘢
老老豆豆我自己覺得DS好玩
但故事對我來講都只係一般
應該話本身我係一隻送貨game入面本身就無對劇情太大expectation
但最少佢既謎團係會令我想睇埋落屈咁

十分鐘？你玩過未呀？
睇人玩自己當玩左？你就真係睇完AV當扑咗
認真咁講，我可以自己深晚戴headphone玩Fear Outlast Deadspace都完全唔當一回事，但玩PT係有淆底既感覺

佢不嬲都鍾意玩另類
當年GBA 玩太陽能

DS 都係果句，大家太期待硬派戰鬥、軍事風格既遊戲
由其係未出前D 片入邊又未來裝備又隱形BT
大家期待Sam 會有獨特的方法打BT 救世
結果真係太獨特......
因為咁 我身邊有小島Fans (其實應該叫蛇叔Fans)都話頂唔順話唔玩DS

K社出名對離職員工處處為難
以Konami對前員工嘅態度如果呢樣係真一早告到仆街啦

Deadspace真係一代神作個背景設定得好令人代入感好深

呢篇嘢係好標準既人格謀殺
唔撚信有人咁痴線

唔係解僱原因 咁件事真唔真先

收皮啦Konami
呢個係原因足夠炒小島？
定係搵公關公司扮放料洗白呀屌你老母

等小島做多兩部Death stranding，自自然然就會收皮
冇限制下既小島係做唔出好既作品

獎都唔比人上去拎既公司，如果真係做左d 咁既野唔會告撚到佢仆街?

作文都有個譜